**萨尔路易**（德语：，德语发音：\[\]）是位于[德国](../Page/德国.md "wikilink")[萨尔州](../Page/萨尔州.md "wikilink")[萨尔河畔的一个](../Page/萨尔河.md "wikilink")[市镇](../Page/市镇_\(德国\).md "wikilink")，是[萨尔路易县首府](../Page/萨尔路易县.md "wikilink")。总面积43.27平方公里，总人口36910人，其中男性17934人，女性18976人（2011年12月31日），人口密度853人/平方公里。

## 畫廊

[File:Saarlouis01.jpg|德國閘](File:Saarlouis01.jpg%7C德國閘)
（Deutsches Tor） [File:Saarlouis02.jpg|炮塔](File:Saarlouis02.jpg%7C炮塔)
（Kasematten）
[File:Saarlouis03.jpg|指揮官辦公室和「大市場](File:Saarlouis03.jpg%7C指揮官辦公室和「大市場)」
（Großer Markt）
[File:Saarlouis05.jpg|Vauban](File:Saarlouis05.jpg%7CVauban) island
和[米歇爾·內伊紀念館](../Page/米歇爾·內伊.md "wikilink")
[File:RathausSaarlouis.jpg|市鎮大樓](File:RathausSaarlouis.jpg%7C市鎮大樓)
[File:Saarlouis04.jpg|第六號兵營](File:Saarlouis04.jpg%7C第六號兵營)
（Kaserne No. VI）
現變為圖書館和博物館
[File:Saarlouisfußizone.jpg|法國街](File:Saarlouisfußizone.jpg%7C法國街)
（Französische Straße）
<File:Marschall_ney_geburtshaus_saarlouis.jpg>|[米歇爾·內伊的出生地](../Page/米歇爾·內伊.md "wikilink")，現為意式餐廳
<File:SaarlouisEvangelischeKirche.jpg>|[新教](../Page/新教.md "wikilink")[教堂](../Page/教堂.md "wikilink")
[File:SaarlouisMittelpunkt.jpg|地理中心](File:SaarlouisMittelpunkt.jpg%7C地理中心)

## 参见

  - [萨尔州市镇列表](../Page/萨尔州市镇列表.md "wikilink")

## 参考

[Category:萨尔州市镇](../Category/萨尔州市镇.md "wikilink")
[S](../Category/萨克森州市镇.md "wikilink")